玩家父母都噓爆！為何Nintendo Switch收連線費沒人買帳？

記者周之鼎／台北報導

任天堂於上週正式發表新的服務「Nintendo Switch Online」將於9月19日正式開始收費
，屆時要透過Switch玩遊戲的玩家必須要額外付費才能享有連線功能。而介紹影片上架後
，卻被歐美網友大加撻伐，至截稿前Youtube的介紹影片雖獲得6000多個讚，但給噓的卻
高達17000個。

「Nintendo Switch Online」主要針對需要使用網際網路連線遊玩的遊戲將會按月收取一
定費用，當然如果玩的遊戲沒有網路連線功能則不受影響。這個收費將按帳號計費， 和
沒有購入最主要的五個差易點，包含了「連線上網遊戲」、「定期下載懷舊遊戲」、「遊
戲記錄雲端備份」、「搭配智慧型手機使用Nintendo Switch Online」和「加入者特典」
。同時任天堂也曝光了Nintendo Switch Online的會員可以另外購買複刻紅白機控制器來
遊玩懷舊遊戲。看起來和對手PlayStation Plus或是Xbox live的服務差不多，但是仍有
幾個問題遭到玩家抗議，首先有玩家認為所贈送的懷舊遊戲目前都只有紅白機時代的遊戲
，並未有後續主機如Wii、Gamecube的作品，反觀對手雖然送的遊戲並不一定每一款都頂
尖，但是至少都是現今平台的遊戲。而「遊戲記錄雲端備份」在先前公開部分遊戲因網路
排名的公平性不支援後，也同樣再被玩家拿出來說嘴。

當然也不得不說絕大部分在情感面上才是讓玩家「不爽」的原因之一，畢竟任天堂一來過
去從未收取過這類費用，二來任天堂過去在網路功能上持續落後對手，也這次的「
Nintendo Switch Online」並未能拿出更優於對手的服務而導致讓死忠粉絲不開心。第三
則和Switch的使用族群有關，無論在日本或歐美，都有許多家長對於任天堂的遊戲相當放
心，願意給自己的小朋友玩，然而「Nintendo Switch Online」的服務推出意味著父母可
能還得再多花錢幫小孩「包月」，即使一年收約新台幣700元不算太貴也相較對手便宜，
仍無法說服一些父母。另外則是Online還可以使用智慧型手機來和其他玩家進行語音通訊
，這對於一些家長來說會擔心和陌生人的交流可能會對小朋友帶來不良影響，雖然網路的
便利和普及打破了過往大家對主機遊戲「一人玩」的想像，但也意味著就算遊戲內容沒問
題，對小孩的保護傘也可能隨之瓦解。

但無論多少人給予負評，「Nintendo Switch Online」的上線已經是箭在弦上，玩家如果
想玩像是《漆彈大作戰2》、《瑪利歐賽車》、《神臂鬥士》的網路對戰功能還是得乖乖
付錢，只能看任天堂後續會不會對Online會員們端出更有吸引力的內容。

抵死

俾錢上網玩Mario不了
人地Fifa MHW BF 點同？

我玩完殺爾達都冇一隻game覺得好玩

認同
宜家諗住買ps4算

任豚Amiibo都買齊啦
有得俾錢上網連機對戰舊game仲唔射爆即俾？

呢個就屌，psn就無人屌

D排版咩事

睇下大家咩game先啦 根本唔同層次

仲食緊老本，年年都懷舊

但等仆街芒一岀 個個又係排住隊買

無game出學人收錢…

老任玩黎玩去都係mario zelda 其實係咪on9

怪就怪太遲出
如果MH個期出
大把人會乖乖比錢買

其實都係出黎俾Splatoon,PKM同大亂鬥

好快有班人衝岀黎講，食餐飯都無左啦，又要玩又要屌

佢真係爭一步
時機好重要